<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xさんのブログ</title>
    <description>ブログきり残るほど貧乏な人のブログです.</description>
    <link>http://xiaopengyuan.github.io/</link>
    <atom:link href="http://xiaopengyuan.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>在黑暗中等待</title>
        <description>&lt;p&gt;外は傷つくことでいっぱいかもしれない。しかし、何も見なくてすむようになった今、家から出ずに保険金だけで暮らしていけば、もう心を乱すようなことはない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许外面有许多让人受伤的事情。但是现在她什么都看不到了，如果不需要出门只靠保险金生活，那么再也不会有任何事情可以扰乱她的内心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　子供のころ、日のあるうちに居眠りしてしまって、目が覚めたとき辺りが真っ暗だったということがあった。そんなとき、不意をつかれたように感じ、最初は戸惑った。暗闇に包まれるのはいつも、夜に布団で眠るときか、何かの機会で暗い道や廊下を通るときだった。いずれの場合も、さあ電気を消すぞ、暗いところに身を置くぞ、と事前に心構えがある。しかし、居眠りから起きたときはそれがないから、不意をつかれて慌てるのだろう。はっきり言えば、そのころ暗闇が恐《こわ》かった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩提时偶尔白天会打瞌睡，睁开眼后也曾感觉附近是一片漆黑。那时，她还感觉很慌张，刚睡醒时是一阵困惑。残念。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　暗闇は普通、恐怖の対象だ。子供のころは、家の中でもそうだった。暗闇とお化けの間に密接な関係があり、自分はそのうちに尋常でないものを見てしまうだろうと思っていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常情况下，黑暗对于满都是恐怖的存在。小时候即使在家中也是如此。她大概觉得黑暗和怪物是关联在一起的，自己在那时会看到不寻常的东西吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　しかし今、ミチルの周囲はいつも暗い。お化けを恐がるためにはまず、声で時刻を知らせてくれる時計に今が夜かどうかを聞くか、カズエに辺りが暗いのかどうかをたずねなくてはならない。今もお化けは少し恐い。だから夜になると、自分には関係ないのに一応、電気をつける。それでも、家の中という限定つきで、暗闇は毛布のように心地よくなった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但如今，满的周围总是一片黑暗。在对害怕怪物之前，她还必须听着时钟的报时的声音来判断现在是晚上还是白天，或是询问花末周围是不是已经暗下来了。不过现在对怪物还是有些许的恐惧。所以一到晚上，即使对自己基本没什么影响，也都会打开电灯。即使这样，如果只是在房子里，黑暗对她来说就像毛毯般舒适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　居間の畳の上で寝転がり、体を暗闇の中で丸めていると、このまま動かずに死ぬまでそうしていようかと思うことがある。暗闇の中でじっとして、窓から入る日差しの変化を体で受けとめ、暖かくなったり冷えたりの繰り返しを感じるだけの時間を過ごす。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;躺在客厅的榻榻米上，在黑暗中蜷曲着身体时，满有想过还不如就这样一动不动的死去。在黑暗中静止的身体感受着从窗户射入的光线的变化，就在这时冷时热的感觉中时间一点点的流逝着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　飲まず食わずのまま何年間も生きられそうだった。そのうちにしわしわの老人となり、寿命がくるとようやく眠るように息をひきとるような、静かで平和的な消滅を得られそうな気がした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据说不吃不喝也能活上好几年。到那时就如耄耋之年的老人一样，待到寿命已尽之时，身体便像进入沉睡般失去了生命的气息，然后安安静静地从这个世界上消失。
　
何時間も寝転がり、動きといえばときどきまばたきするだけだ。そうやって全身の力を抜いた状態でいると、はたして自分の意思で動かないようにしているのか、それとも実際に動けなくなったのか、わからなくなる。毎回そうなるたびに、よし、今回は死ぬまで、と思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她躺了好长一段时间，要说有什么动作，也只不过是眨了眨眼而已。一到那样全身脱力的状态，她都搞不清楚究竟是身体没有按照自己的意志而行动，还是实际上身体已经无法行动了。每当此时，她都会这么想【好吧，这次就是我的死期了】。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　台所のほうから、冷蔵庫のわずかな振動音だけが聞こえてくる。家の中がゆっくりと甘く腐っていくように感じる。地獄だ。家の中の世界はゆっくり下降し、地の底へ突き進んで、やがて地獄へ行きつくのだ。そう思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从厨房的方向传来了冰箱的微弱的振动声。房子里有一种慢慢的、淡淡的腐朽的感觉。这就是地域。房子里的世界在慢慢的向着地底下沉，很快就要沉到地狱里了吧。她这么想着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　立ちあがると、流しまで歩いて、コップに水を注ぐ。縁からあふれて、その水がコップを持つ手にかかると、蛇口を閉める。水を飲み干して、今度は冷蔵庫へ向かう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她起身之后，走到洗碗池前，往杯子里灌水。直到水从杯子的边缘溢出，流到拿杯子的那只手上时，便将水龙头关上。她一口气将水喝干，又向着冰箱走去。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/06/kuroitokorodemachiawase/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/06/kuroitokorodemachiawase/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>在黑暗中等待</title>
        <description>&lt;p&gt;突然、急行電車の走り去る音がして、自分が日本にいることを思い出す。家の裏にある駅に、急行の電車は止まらない。地面の奥底にまで振動が到達するような音をたてて通りすぎる。それで、そういえばまだ自分は死んでいないのだということを知る。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然，一阵高速电车离去的声音把我拉回了现实。这种高速行驶的电车并不会停靠在房子后院的车站。电车通过时的声音似乎要振达地球的深处。通过这一点，我可以知道自己还活着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　いつも暗闇だと、何も見えないせいで、いろいろなことを思い出す。とくに、嫌な思い出ばかり頭の中にあふれてくる。もっと楽しい、例えば小学生のときにクラスの全員が解けなかった問題を自分だけ正解していて一目おかれた ことなんかを思い出せばいいのに、そうはならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为平时总是处于黑暗之中什么都看不见，所以诸多往事都涌上了心头。而且充斥着脑海的，都只是那种难堪的回忆。当然自己也有愉快的回忆，比如小学时代看一眼就解决了全班都没人解决的问题。但是不管怎么使劲，这种回忆都想不起了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　十年前、中学生だったときのことだ。廊下を歩いていると、みんながミチルのほうを気にしてちらちら見ている気がした。視線を向けると、みんなは目を逸らす。なんでもないように振舞う。しかし、どこか雰囲気がおかしかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是十年前读初中的事情了。满走过走廊的时候，发现同学们隐隐约约的在盯着自己。当她向那些人转过去的时候，大家却故意避开她的视线。就像什么都没发生似得继续原来的事情。但是，满能察觉到气氛有些古怪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わけがわからずに不安でいると、二葉カズエが後ろから近づいてきて、ミチルの背中から何かをはがした。ノートを破ったものが、ガムテープで制服の背中に貼りつけられていた。マジックで、悲しくなる言葉が大きく書かれてあった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这种不明就里的古怪，满正带着些许不安。这时二叶花末从后面凑了过来，从她的背后扯下了什么东西。那是从笔记本撕下的草纸，用胶带粘在了满的制服背后。上面用魔术笔写着一些令人沮丧的大字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「よくあるよね。少し前に、私もやられたわ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【不要介意了。不久之前我也被捉弄过】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　困ったものだ、という表情をしてカズエは紙を丸めた。ミチルは頭を掻きながら、笑って頷いた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花末做了个真的好无奈的表情，然后把纸给揉了。满挠了绕头，笑对着花末点了点头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　だれもが経験するようないたずらで、気にする必要はないのだ。頭ではそうわかっていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　それでも、カズエと別れた後、背中の貼り紙に気づかないで廊下を歩いていたときのことが頭に蘇《よみがえ》った。露骨に笑うのではなく、横目で眺めて忍び笑いをするようなみんなの仕草を思い出す。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使这样，与花末分别后，那些背后贴着纸条路过走廊时的光景，那种同学们斜望着我偷笑的情形，依旧回荡在我的脑海里，无法忘记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　トイレで少し吐いた。恐ろしかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在厕所她吐了一会，觉得好可怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　日ごろから、自信のかけらもなかった。自分の姿は、どこかがおかしいのではないかと、いつも不安だった。どこかで笑い声が起こると、自分が話題にされたのではないかと、いつも怯《おび》えていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从白天起，她就觉得自己全无自信。总是忧心忡忡，担心自己的样子有何奇怪之处。是不是又被嘲笑了、自己是不是又被别人当做话题了。满一直都害怕发生这些事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　教室の机は、それぞれ五十センチ程度の隙間が空けられて並んでいた。教室内を移動するときは、その隙間を抜けて歩かないといけなかった。しかし、親しくないクラスメイトたちが身を乗り出して隙間越しに会話をしていると、その間を通ることができずに遠回りすることがあった。挨拶をして少しだけ避《よ》けてもらえば簡単だったのだが、たったそれだけのことさえできなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教室里并排的桌子间大概有50厘米的间隙。在教室里走动的时候，需要通过桌子间的间隙。但是，偶尔也会有不熟悉的同学探出身子聊天，这样就把桌子间的空间给占住了。此时她就不从桌子间通过，而是选择绕远道。其实和同学打个招呼让他们让一下是很简单的事情，但是连这样满也很难做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　中学と高校は、先生や力を持ったクラスメイトに目をつけられないよう、静かに生活した。いつも、かろうじて立っていた。外にいると、ただ歩いているだけでも、全身に傷を負った気がした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中学时代，为了不引起老师和比较活跃的同学的注意，满一般都很低调。平时做什么事都是勉勉强强的。只要走出教室，就算只是走路也会觉得全身很受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　今でも、背中に貼られていた紙のことを思い出すと、心から血が噴き出してしまいそうになる。でも、もう終わったのだと自分に言い聞かせ、耐える。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事到如今，每当想起背上被贴大字报的事情时，也是一口血。但是，满总是安慰自己【都已经结束了】，如此忍耐着。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/05/kuroitokorodemachiawase/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/05/kuroitokorodemachiawase/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>在黑暗中等待</title>
        <description>&lt;p&gt;点字を打つためには、点字板、点筆、点字用紙をつかう。紙を板に固定し、点筆という先端の尖った棒を押しつけて、紙に点を打つ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打点需要使用点字板、点笔和点字用纸。先把纸固定在点字板上，再用点笔一类带尖头的细长物体摁下，就在纸上打出了点字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　まだ点字を習いたてのころだった。会社が休みで、家にいるはずの父が、いつのまにかいなくなっていた。ミチルが二階の自室にいた間に、どこかへ出かけたらしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那还是在学习点字时的事情。原本向公司请假在家的父亲却不见了。应该是满呆在二楼自己房间的时候出去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　台所のテーブルに、どうやら父の打ったらしい点字のメモが残されていた。小さな突起の塊が、横一列に並んでいる。点字はいつも横書きなのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好不容易才在厨房的桌子上发现父亲留下的用点字打好的信息。这些字由小凸起块并成一排。因为点字都是横着写的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　指先で読む練習をしようと、目を閉じてメモを読んだ。紙に並んだ点々の突起を注意深く調べ、文字をひとつずつ解読する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她心想就当是指尖的阅读练习吧，于是闭起眼睛开始读留言。排好的点，一个字一个字的解读。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「るくてっいにのもいか」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【去 西 东 买】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　そう書いてあった。意味がわからない。左から右へ、何度、注意深く指先でなぞってもそう読める。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纸上这么写着。但意思不是很明白。她又从左到右集中精神，用指尖摸索着读了好几次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　やがて、父のおかしたミスと、メモに書かれた点字の意味がわかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，她就发现了父亲可笑的错误以及写在留言薄里的点字的含义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　点字は、突き出た点を指先で読むものである。しかし、点字を打つときは、点筆で穴をうがつようにする。したがって、左から右へ読める点字を作成するためには、右から左へ点字を打って紙を裏返さなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点字是用指尖感觉突出点来阅读的。但是，打字的时候，是用点笔去打洞。所以，如果要写出从左到右的点字，就必须把纸翻过来从右到左打字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　それを父は、読むのと同じで、左から右に点字を打ってしまったらしい。だから、逆に読めばいいのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而父亲可能是在读的同时，从左到右打字。所以，反过来读就可以了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　父が残した点字の紙は、すべて保管していた。死ぬまでに、意外と多くの紙の束になっていた。その紙の多さが、きっと父とのつながりの深さだった。中でも、「るくてっいにのもいか」と打たれた紙は、もっとも大切な父の遺品になった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父亲留下的点字的纸，她全都保管着。在父亲死之前，纸堆已经多的让人意外了。有这么多纸一定是和父亲羁绊太深的缘故吧。其中打着【去西东买】的这张纸，一定是父亲最珍贵的遗物了把。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　この暗闇は永遠に続く。そのことをミチルは、さほど悲観しなかった。暗闇は暖かかった。それに包まれていると、世界には自分しかいないように思える。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑暗会永远的继续下去。对于这件事情，满并不是那样的悲观。黑暗也是一种温暖。被它包围的时候，她觉得世界只存在自己一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父がまだ生きていたときも、薄々、その感覚はあった。部屋に父がいたとしても、見えなければ、声をかけられるまで自分以外にだれも存在しないのといっしょだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父亲还活着的时候，也隐隐约约的有这种感觉。即使父亲在屋子里，如果看不到只凭声音的话，这种情形也跟除自己以外没有人存在的感觉是一样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　父が咳ばらいするのを聞くまで、同じ部屋にいるのだということを忘れていたことさえある。父の存在を自分の生活から切り離してしまったみたいで申し訳なく、そのときは慌てた。そうやって父の存在を思い出すことで、暗闇の世界へ深くもぐりこんでいくことに歯止めがかかっていたのかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候自己与父亲明明在同一间屋子，但在听到父亲咳嗽的时候，才会注意到这点。她好像把父亲的存在和自己的生活隔开了，对此，她感到很愧疚，与此同时也很慌张。。。好难~放弃~残念~。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　父がいない今、それはなくなった。点字の本も、ほとんど読まなくなった。家の中には自分だけが残った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今父亲已经逝去，这种感觉就不复存在了。点字的书也基本不怎么读了。家里就只剩下自己一人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　たまに、小学生のときからの友人である二葉カズエから電話がある。いっしょに外へ出て、生活に必要なものを買いそろえる。外とのつながりといえばただそれだけである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偶尔，小学时代的朋友二叶花末会打电话过来。和她一起外出买齐生活必需品。说起和外界的联系，也就只有这些了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　だから何日も、だれとも言葉を交わさずに過ごすことが多い。掃除や洗濯をする必要のないひまな時間、よく居間の畳に寝転がって、胎児のように体を丸めて過ごした。おそらく世界中で様々なことが起こっているのにちがいないと思う一方で、そうして暗闇に包まれていると、自分は世界と一切、何の関係もないように思えた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此大多数日子里她都过着好几天不跟人说话的生活。闲暇之时，她不需要打扫和洗衣服，就经常会躺在客厅的榻榻米上，像婴儿般蜷曲着身体消磨时光。这个世界应该发生着各种各样的事情吧，但既然已被黑暗所包围，自己与这个世界的一切也就没有任何关系了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　自分にあるのは、家と、その中に充ちている暗闇だけだ。他には何もない、コンパクトな一人だけの世界。家が卵の殻、暗闇が白身、自分が黄身。寂しいような、それでも穏やかな気分だった。まるで自分が柔らかい布に包まれて埋葬されているようでもあった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于自己而言，拥有的只不过是一栋房子以及充斥其中的黑暗而已。除此之外则别无所有了，世界已压缩成一个人的世界。如果把世界比作一枚鸡蛋，那么房子就是蛋壳，黑暗是蛋白，而自己则是蛋黄。虽然寂寞，却也宁静。这种感觉就像是自己被柔软的布匹所包裹然后被埋葬着一般。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/04/kuroitokorodemachiawase/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/04/kuroitokorodemachiawase/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>在黑暗中等待</title>
        <description>&lt;p&gt;本間ミチルが視力の異変を最初に感じたのは、三年前、病院の待合室でのことだった。それまで頻繁に病院を利用していたわけではなかったので、やけに蛍光灯が薄暗いのはいつものことなのか、それとも弱っている蛍光灯を取り替えていないだけなのか、わからなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初本间满感觉自己视力异常，已是三年前在医院的待诊室的事情了。她之前并不常去医院，所以也不清楚这如此昏暗的日光灯究竟是和往常一样，还是只是没有更换灯泡的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　近くのベンチに座っている子供連れの女性は、ごく普通に雑誌を読んでいた。それを見てはじめて、蛍光灯ではなく、自分の目がおかしいのだと気づいた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旁边的长凳上坐着一位带着孩子的女性。她正神色轻松的看着杂志。看见这情形，满才发现有问题的并是日光灯，而是自己的眼睛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　近いうちにほとんど目が見えなくなるでしょうと、医者に宣告された。それが、あの事故の結果だった。青信号で渡っていたら、信号無視をした車にぶつかった。頭を強く打ったこと以外に、何も怪我はしていない。それなのに、光をなくした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这段时间内眼睛会逐渐什么都看不到了，医生这么告诉她。而原因是那场事故。当时满正准备通过亮着绿灯的人行横道，却被一辆无视信号灯的汽车给撞了。除了头部遭受强烈冲撞之外，没有其他受伤的地方。尽管如此，光明却要远离她了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　スイッチが切れるように、突然に何も見えなくなるというわけではなかった。一週間かけてゆっくりと、ミチルの目に映るすべての光は弱々しくなっていった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视力的丧失并非像关掉开关一样，突然什么都看不清楚。射进满眼睛里的光线会在一周内慢慢的变弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　徐々に暗闇の濃くなる視界の中で、自分が不思議と冷静だったことをミチルは覚えている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视线渐渐被黑暗侵袭，满觉得自己有一种不可思议的冷静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　まだ視力が半分は残っているとき、辺りは常に夕方のうす闇に包まれているようだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在视力隐约还有丁点儿的日子里，四周就像是一直被傍晚的昏暗所包围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　家の裏手には駅があり、居間の窓を開けると、ちょうど正面に駅のホームがある。日差しの強い夏だった。目の上に手をやって、陽光が直接、目に当たらないようにしている者もいた。日傘を差している女性もいた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;房子后面有一座车站。打开客厅的窗户后，就正好能看到正对面车站的月台。现在是光线强烈的夏天。有人用手挡在额头，不让阳光直射眼睛，也有女性打着日光伞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　見える世界は薄暗い。だれもが黒く濁った水中にいるようだった。それなのに、ホームに立っている人々はまぶしそうにしている。それが不思議に思えた。徐々に自分だけが、周囲とは断絶した違う世界へ移行している気がした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看得到的世界是昏暗的。所有人都像生活在乌黑浑浊的水中一般。尽管这样，在站台站着的人们看起来却很闪亮。这想起来都觉得不可思议。慢慢的，满觉得自己走到了与现世隔绝的另一个单人世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　父に申し訳ないという気持ちがあった。物心ついたときに母はおらず、顔も見たことがない。ずっと父娘二人で助け合って暮らしてきたのだが、これまでのように自分が食事などの世話をすることはできなくなった。この暗闇になれるまで話の相手もできなくなるかもしれない。自分は父の人生の足枷《あしかせ》となるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;满对父亲是抱着深深的愧疚感的。满自从懂事起，母亲就已经不在了，甚至连她的容貌都未曾见过。一直是父女二人相互扶持生活到现在。但如今已无法像从前那样照顾父亲的饮食起居了。在习惯这黑暗之前，或许连说说话的人也不会有了。自己大概会成为父亲的人生枷锁吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ミチルはまた、暗闇の濃い世界へひきこまれていくにつれ、まるで父を残して自分だけ旅へ出るような気がしていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着自己在这黑暗世界越陷越深，满的心情就像留下父亲独自去旅行一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　これまでにいた場所ではない、もっと寂しく、静かな場所へ自分は向かうのだ。大学に入っても、父と離れて一人で旅行をすることなどなかった。普通の人と比べて、それが一般的でないのかどうかミチルにはわからないが、父だけを残して行くような罪悪感があった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里并非终点，自己正向着更加孤寂安静的地方走去。进入大学之后，她也未曾离开父亲一个人去旅行过。和普通人比起来，满并不知道自己是否属于那种异类。但她只知道如果要抛下父亲走掉的话，内心会产生罪恶感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　やがて、ミチルの視界は暗闇に包まれた。時計の針が深夜の時間帯に固定されたまま、動かなくなったようだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快的，满的视野就被黑暗所笼罩。就像时钟的针被固定在深夜的时辰一般，无法动弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ただし、まったく見えなくなったわけではない。太陽や、写真のフラッシュなど、強い光だけはかろうじて暗闇をつき抜けてミチルの視神経にまで届いた。といっても、輝くような光が見えるわけではない。小さな弱々しい赤色の点として、それらは見えた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说如此，但也还不到完全看不见的地步。太阳和照片闪光这类强光还是勉强可以穿透黑暗触及满的视觉神经。虽说如此，但也并非多么明亮的光线，能看见的只是小而弱的红点而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　晴れた日に空を見上げると、蝋燭《ろうそく》の炎よりもさらに弱々しい赤い太陽が、黒一色の世界に浮かんでいるのだ。ミチルが医者に聞いた話では、完全な盲目という人間は意外と少ないらしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在晴天仰望天空，就会发现比烛光还暗的红色的太阳漂浮在这漆黑一片的世界。满听医生说，失明的人里面完全丧失视力的要比意想之中少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　見えなくなってしばらくは父にも心配をかけたが、その父も去年の六月に、脳卒中で突然、死んだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在失明的时候，也有担心过父亲的事情。但在去年六月，父亲却突然因为脑中风而死去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　点字を覚えるのは意外と簡単だった。やってみる前は、点の集まりのどのあたりが文字なのかと思っていたが、法則さえ知ってしまえば、ひらがなやアルファベットよりも単純で驚かされた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掌握点字其实出乎意料的简单。学之前还想着要怎么靠这些点才能拼凑出文字来。不过在知道规则之后，却惊讶的发现点字原来比平假名英文字母什么的更加简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　目が見えなくなると医者に言われて、完全に見えなくなるまでの時間、父といっしょに点字の本を読んだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视力正如医生所言在逐渐消失，所以趁着还未完全失明的时候，她和父亲一起读了教授点字的书籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ミチルの学んだ六点式点字は、名前のとおり、六つの点の組み合わせで文字を表す。横に二列、縦に三段の六つの点である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;满所学的六点式点字法、正如名字一般、是用六个点的组合来表示文字。这种表示方法每行有两列，每列有三段，总共六个点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　一番左上にひとつだけ点があると「あ」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果只有一个在最左上角的点，那么对应的假名就是【あ】。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　その点の下にもうひとつ点が増えれば「い」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果在下面增加一个点的话就变成了【い】。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　下ではなく、右側に点が増えれば「う」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果在右侧而不是下面增加一点的话，则是【う】。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　そして、下と右の両方に点があれば「え」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且、如果下方和右侧两边都有点的话是【え】。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「え」の、三つの点から、一番左上の点を取り去ったものが「お」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从【え】三个点的基础上，去除最左边那个点之后，就是【お】了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　まるで二進数のように、端から順番に可能性が埋まっていく。これらの母音が基本となり、他の点を組み合わせることで五十音を表す。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像二进制一样，从开头按顺序将可能的假名填进去。完成元音的构造之后，再通过组合其他点来表示五十音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　例えば、「あ」に、一番右下の点を加えると、「か」になる。「え」と、右下の点の組み合わせなら、「け」である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，在【あ】的最右下方加一点就变成了【か】。如果右下方的点和【え】组合则变成了【け】。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　問題は、指先で正しく凹凸を感じ取れるかだった。しかしそれも、時間が解決した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种方法的问题在于如何用指尖正确的感知点的凹凸。不过这也是靠时间能够解决的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　完全に視界が閉ざされた後、父が図書館から点訳された本を借りてきてくれた。ミチルがふさぎこまないようにと、父はいつも心配しているらしかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完全失明之后，父亲从图书馆借来了点译好的书。父亲一直都担心满是否会因此而放弃人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　父がいっしょに点字を学んだのは、点字を打てるようになるためだった。紙に文字を書いたのでは、ミチルは読めない。しかし点字なら、伝言が残せる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之所以和父亲一起学点字是为了学习打字。满无法阅读写在纸上的文字。但如果是点字的话，是可以用于留言的。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 03 Oct 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/03/kuroitokorodemachiawase/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/03/kuroitokorodemachiawase/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>状若小猫的幸福 ～HAPPINESS IS A WARM KITTY～</title>
        <description>&lt;p&gt;だからぼくは、雪村の撮影《さつえい》した写真を驚異《きょうい》に思う。彼女の撮《と》った写真にはすべてを肯定《こうてい》して受け入れるような深さがあった。ぼくの通う大学や家を写した写真からも、池や緑地公園の写真からも、光があふれてきそうな力を感じた。子猫《こねこ》の写真や、子供たちがピースした写真から、彼女のやさしさが伝わってきた。雪村の顔をぼくは知らない。しかし、彼女がカメラを構えると、それを発見した子供たちが自分を撮ってと殺到する。そんな光景が想像できるようだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正因如此，看到雪村拍摄的照片时我很惊讶。她拍摄的照片，对于这世界的一切都显露出一种深深的正面的理解。无论是我的大学校园还是这栋房子，亦或是水塘、绿地公园，从她的照片里我总能感觉到光明四溢的力量。不管是小猫还是孩子们，这些平和的照片处处都传达出了作为摄影者的她的温柔。虽然我不知道雪村的模样，但是当她摆好相机，孩子们发现后为了拍照蜂拥而至的情形，我却似乎能想象得到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　もしもぼくが、彼女と並んで同じ景色《けしき》を見ても、瞳《ひとみ》の捉《とら》えるものはまったく別のものだろう。雪村の健全な魂《たましい》は世界の明るい部分を選択《せんたく》し、綿菓子《わたがし》のように白くてやわらかい幸福なフィルターで視界を包み込んでしまう。ぼくの心では、そうはいかない。光に弾《はじ》き出された影《かげ》の方ばかり見えてくる。世界が冷たく、グロテスクなものに感じられる。世の中、うまくいかない。ぼくのような奴ではなく、彼女のような人が死ぬ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若我和她站在一排望着相同的风景，眸子里捕捉到的东西也会完全不一样吧。雪村健全的灵魂选择的是这个世界光明的部分，就如一枚棉花糖般雪白柔软的幸福滤镜一般，包裹着我们的视野。对于我来说，内心是无法做到这些的。我看到的只有驱赶光明之后的阴影而已，所以也就不由的觉着这是一个冰冷奇怪的世界。世界注定是恶的。因为死掉的不是我这样的人，而是像她那样的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　大学で味わったひどい気分も、家へもどり、寝《ね》ている子猫を裏返したりして遊んでいるうちに消えた。やがて、村井のことを考え出した。ぼくを放置して、村井の友人たちはどこかへ行ってしまった。しかし、彼は戻ってきたじゃないか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我回到家中，把正在睡觉的小猫翻了个底朝天（’o’），在和它一起玩耍的时候，在大学里受的那些窝囊气就全消了。很快，我想到了村井的事情。虽然他让我一直在那儿等，和他的朋友们一起走掉了，但他还是回来了，不是么?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　そのことがあってからも、なんとなく村井とは縁《えん》を切らないでおいた。以前と変わらず、いっしょに食堂で食事し、彼の車で出かけた。ただひとつ、変わったことがある。それは、彼がみんなに囲まれて談笑しはじめ、ぼくがそっとその場を離《はな》れた時のことだ。彼も静かにみんなから離れ、人込みから遠ざかるぼくを追いかけてくるようになった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以即使那发生了那件事情，不知为何还没有断绝和村井的关系。和以前一样，一起去食堂吃饭，乘他的车出去。改变的只有一件事情。那就是他被众人所包围谈笑风生的时候，我就悄悄的离场的事情。现在他也会静静的离开大家，去追赶已经远离人群的我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「今度、きみの家へ遊びに行ってもいいかい？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【这次，去你家玩可以吗？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　村井のその提案を、ぼくは断った。あまり人を家へあげたくなかった。しばしば発生する不思議な現象を見られて、彼が驚《おどろ》いてぼくを避《さ》けるのではないかという不安もあった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于村井的提议，我拒绝了。我不怎么想让别人进我的家门。因为屡次看到不可思议的现象的发生，我担心他看到之后会很害怕然后避开我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　朝になるとかならず、カーテンが開いている。前の住人の仕業《しわざ》だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了早上窗帘一定是开着的。这是前人搞的鬼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　部屋《へや》に日光が入らないように、北向きの部屋を選んで使っていた。それでも、ぼくを外界から守る布切れが開かれてしまえば、部屋はだいぶ明るくなる。残念ながら、カーテンを閉め、薄暗《うすぐら》い家の中で生活する計画を放棄《ほうき》しなくてはいけないようだった。いくら部屋から光を追い出しても、しばらくすると、いつのまにかカーテンと窓は開けられている。何度も同じことが繰《く》り返され、ぼくはあきらめた。どうやら前の住人は、部屋に光を入れて空気を入れ替《か》えることに関して、ぼくとは相容《あいい》れないこだわりを持っているようだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不想让阳光射进屋子里，所以选择使用了朝北的房间。即使这样，只要把隔绝我和外界的布头拉开，房间就会变的非常明亮了。很悲催的是。关着窗帘在昏暗的房间里生活的这个计划，我是不得不放弃了。不管我怎么把光线赶出去，只要过一会儿，窗帘和窗户又会被打开。这样的事情重复了几次之后，我就放弃了。看起来之前的住户仿佛在房间的光照、透气这些事情上与我的看法有很大的不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　夜、布団《ふとん》に入って目を閉じていると、廊下《ろうか》をだれかが歩く気配がした。しんとした暗闇《くらやみ》の中、床板《ゆかいた》のきしむ音が近付く。向かいの部屋で扉《とびら》の開く音がすると、気配はその中に消える。以前、雪村サキが寝室《しんしつ》としていた部屋だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜晚，钻进被窝的我闭上眼睛后，觉得有人在走廊上行走。寂静的黑暗之中，地板发出的咯吱咯吱的声音渐行渐近。对面的房间传来打开门扉的声音之后，气息就消失在里面了。那是以前雪村咲当做卧室的房间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　不思議と、それらの現象を恐《おそ》れたりはしなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然觉得有点不可思议，但是对这些现象已经不再恐惧了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　雪村の姿《すがた》は見えなかったが、自分の知らない間に食器が洗われていたり、本のしおりが進んでいたりする。長い間、掃除《そうじ》をしていないはずだったがちりひとつ見当たらないのに気付く。きっと、ぼくの見ていない間に、彼女が箒《ほうき》で掃《は》いて掃除をしているのだろう。はじめは気配を感じる度《たび》に戸惑《とまど》っていたのも、やがてなれると、当たり前になった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我虽然无法看见雪村的容貌，但是在一个未知的时间，她洗了餐具，给书添了香。我应该很长时间都没有打扫了，但是我发现房子里却看不见一丝灰尘。一定是在一个无法被我看见的时间，她用扫帚打扫了这间屋子吧。开始时每当感觉到她气息的时候我还会手足无措，但很快，这些对我来说都理所当然了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　乾燥《かんそう》した畳《たたみ》に子猫《こねこ》が寝転《ねころ》び、目を細くする。お気に入りの古着に顔をうずめ、眠《ねむ》りこける。子猫はしばしば、見えない何かに向かってじゃれついていたが、きっと遊び相手は雪村にちがいなかった。子猫が見上げている方向を注意深く見たが、ぼくには何も見えなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小猫眯着眼睛四仰八叉的躺在干燥的榻榻米上睡觉。它用喜爱的旧衣服遮住脸，陷入熟睡之中。好几次小猫会冲着看不见的东西嬉戏欢笑，玩伴一定是雪村不会错。我凝神注意小猫仰望的方向，对我来说却什么都看不到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　好みに関するちょっとした対立はしばしば起きた。引っ越《こ》しをした当初、テレビの上には雪村の飾《かざ》っていた小さな猫の置物があった。テレビの上に物を飾る行為《こうい》は、ぼくにとって断固として拒否《きょひ》したいことだった。よって、置物は片付けた。しかしそれも、いつのまにかテレビの上に舞《ま》い戻《もど》っている。何度、片付けても、次の日にはテレビの上にあった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在兴趣偏好方面经常有些不同之处。当初搬过来的时候，电视的上面放着雪村的装饰有小猫的物件。对于我来说，在电视上方摆放装饰物是绝对不允许的。于是，我就把物件收起来了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/02/shiawasehakonekonokatachi/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/02/shiawasehakonekonokatachi/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>状若小猫的幸福 ～HAPPINESS IS A WARM KITTY～</title>
        <description>&lt;p&gt;その現象は、その日だけにとどまらなかった。次の日も、その次の日も、『大岡越前』の時間になると、ぼくのいないうちに、いつのまにかテレビの電源が入っていた。チャンネルを変えていても、目を離《はな》したすきに、置いていたリモコンの位置がかわり、時代劇へ戻《もど》っている。テレビの故障かと思った。しかし、まるでだれかが家の中に潜《ひそ》んでいて、ぼくがいないのを見計らってはテレビをつけているような不自然さがあった。時間になると、常に子猫が居間で寝ていた。まるで母親にくっついた子供のような顔で寝転んでいた。毎日『大岡越前』をかかさずに見ている、子猫に慕《した》われた何者かの存在を感じた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种现象并非只有那天才出现。第二天，第三天亦是如此。只要到了播放【大冈越前】的时间，我不在客厅的那会儿，电源就被插进去了。即使换了频道，我稍不注意的话，放遥控器的位置就会发生变化，并且频道也会转回历史剧。我曾想过可能是因为电视的故障。但是，现在这情况却显得过于不自然了，简直就像有人潜入家中，估摸着我不在的时候，操控了电视一般。每天到一定时间，小猫都会在客厅里睡觉。横卧着睡觉的样子，就像贴着母亲的孩子一般。我感觉这栋房子里存在着一位神秘人物，她每天都雷打不动的看着【大冈越前】，而且和小猫还很亲近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　以来、本を読んだり、食事をしている時、だれかに見られているような気がした。しかし後ろを振《ふ》り返っても、子猫がうたたねをしているだけだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此以后，不管是在读书时还是吃饭时，我都感觉自己好像被谁盯着一般。可是每当我回头之后，都只能看到一只小猫在打盹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　いつもカーテンや窓は閉めているよう心掛《こころが》けていた。開け放した窓から、軽《かろ》やかな小鳥のさえずりが間違《まちが》って聞こえたりすると、耳をふさぎたくなる。ぼくに心の平穏《へいおん》を与《あた》えてくれるのは、薄暗闇《うすくらやみ》の無関心さと、細菌《さいきん》の生きることを許容する湿《しめ》った空気だけだ。しかしふと気付くと、いつのまにかカーテンや窓が開けられている。まるでだれかが、「窓を開けて風通しをよくしないと不健康！」と注意しているようだった。不健康な部屋《へや》の中に、殺菌《さっきん》作用のある温かい太陽の光と、からからに乾《かわ》いた新品のタオルのような風が入る。家中を見てまわったが、自分以外には、だれもいなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我平时总是会记得把窗户和窗帘关上。要是开着的话，窗外就会传来清脆的小鸟的叽叽喳喳的声音，听到这些声音我很想把耳朵给堵住。能让我心情平静的只有四大皆空的微暗和湿润的连细菌都能生存下来的空气而已。可是我突然觉察到，不知何时窗户和窗帘都已是打开的。就像有人在提醒我【不经常开窗通通风的话，可是不健康的哦】。有杀菌作用的温暖的阳光和干透的如同新毛巾一般的风进入了这间不健康的房子。可是我在房间里到处看了看，除了自己以外，是没有其他人的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ある時、ぼくはツメキリを探していた。家のどこかにあるはずだと思い、自分では購入《こうにゅう》していなかったのだ。雪村だって、爪《つめ》を切らなかったわけではあるまい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，我正在找指甲剪。我想家里应该会有这玩意儿吧，所以没有自己去买。雪村应该不可能不剪指甲的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「ツメキリ、ツメキリ……」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【指甲剪、指甲剪。。】《葫芦娃脑补中。。》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　声を出しながら探していて、ふと気がつくと、テーブル上にいつのまにか、ツメキリが置かれていた。さきほど見た時は、存在しなかったものだ。いつまでたっても探し出すことができないでいた新入り大学生を見かねて、ツメキリの場所を知っていた何者かが取り出して置いてくれたようだった。そんな物の場所を知っている人物など、ぼくにはただ一人しか思い浮《う》かばなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一边唱着歌，一边找着，突然发现不知何时桌上已经放着一把指甲剪了。但是刚才我看这桌子上，应该还不存在这东西的。看样子，对于我这个怎么找都找不到指甲剪的大学新生，知道东西位置的某人已经看下去了，所以就取出来放桌上了。关于这位连指甲剪都知道放在哪儿的神秘人物，我心里只能联想到唯一一个人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　まさか、そんな馬鹿《ばか》な、と思いつつ、何時間も考え込んだ。そして、殺されたはずの人間が、実体の無い何かとしてこの世にとどまり続けることを考えた。また、その意志をくみ取り、前の住人の立ち退《の》き拒否《きょひ》を黙認《もくにん》することにした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎么可能，现在这么2了？，想着这些事情的时候，我不知道自己陷入沉思已经多久了。我想着理应死去的人以没有实体的形态残存在这个世界上的事情。还有，推测出她的意图之后，我决定默认她拒绝离开这件事情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;［＃ここから７字下げ］&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;２&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;［＃ここで字下げ終わり］&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　大学の食堂、みんなから離《はな》れたところで一人、食事をしていた。いっしょに食事をするようなわずらわしい友人を作るつもりは、最初のうち、なかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大学的食堂里，我找了一个远离大家的地方独自一人吃着饭。我最开始就没打算交一些在一起吃饭的烦人的朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　そんな時、不意にぼくの前の席へ、男が座《すわ》った。知らない顔だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时，突然有一名男子在我前面坐下了。是一位不认识的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「きみ、あの殺人のあった家に引っ越《こ》した人だよね？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【你，就是那个搬到凶宅的人吧】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　それが村井《むらい》だった。ぼくよりも一年上の先輩《せんぱい》にあたる。最初のうち、彼の質問に適当な返事をしていたが、悪い人間には見えなかった。人懐《ひとなつ》っこい性格で、交遊関係も広く、だれとでもすぐに打ち解ける人間のようだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他就是村井。是比我高一年级的学长。刚开始，对于他的问题虽然我只敷衍的做了回答，但他看起来并不像一个坏人。性格平易近人，人脉也很广，像是那种和谁都能很快打成一片的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　その日から、ぼくらの付き合いがはじまった。といっても、友人というほどのものではない。ただ買い物へ行ったり、所用で駅の方へ行く時など、彼の愛車であるミニクーパーに乗せてもらうだけだった。水色の可愛《かわい》らしい形をした車体は、道に停《と》めていると人目を惹《ひ》いた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从那天起，我们之间的交往就开始了。虽说还不到友人的程度。只是在购物的时候或者因为办事走向车站的时候，坐过他的爱车mini-cooper而已。这是一辆淡蓝色的外形很可爱的车，停在路边时常常会吸引别人的眼球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　村井は人望もあり、みんなに慕《した》われていた。ぼくがお酒を飲まなくても、強要することもなかった。彼はよく、多くの人に囲まれて談笑をはじめた。そんな時、ぼくはそっと席を外した。気付く人はいない。みんなの会話に加わるような気分はわかなかった。少し離れたところから会話を聞いているよりは、ただ一人で大学構内のベンチに座り、植木の根元を眺《なが》めている方が落ち着いた。だれかと大勢でいる時よりも、一人でいる時のほうが安らかになれる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村井很有人望，并且也被众人仰慕着。他不会强迫我喝酒，经常站在很多人中间能够谈笑自如。而在那个时候，我会悄悄的离开座位。没有人发现我的行为。我不知道加入大家的谈话后气氛会是什么样。与其保持距离听他们谈话，还不如一个人在大学里的长凳上坐着，望着栽种植物的树根来的平静些吧。比起拥挤的人群，我还是更习惯安心的一个人呆着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　村井の友人たちはエネルギーにあふれていて、よく笑っていた。お金を持っていて、行動力があり、活動的だった。彼らはまるで、ぼくとは違《ちが》う世界の住人のようだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村井的朋友们是些充满energy人，经常笑声不断。不但rich、而且还很active。他们和我几乎是生活在两个世界的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　自分は彼らに比べ、もっと下のレベルの生き物であるように感じていた。実際、アイロンがけされていないみすぼらしい服装と、すぐに言葉がつっかえる癖《くせ》は彼らの笑いの対象となっていた。その上、ぼくは必要な時にしか発言しなかったから、無口で無感動な人間だと思われているようだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和他们相比，我感觉自己好像是更低等的生物。实际上，我那被熨斗烫坏的破旧的衣服以及突然间口吃的毛病都已成为他们的笑料了。而且，只有万不得已的时候我才会发言，所以一定被他们当做是沉默的没有存在感的人了把。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ある時、彼らは、ちょっとした実験を行った。それは大学構内にあるＡ棟《とう》ロビーでのことだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，他们很难得地去做实验。那是在大学A栋前厅发生的事情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「すぐにもどってくるから、きみはここで待っていてよ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【我们很快就会回来，你就在这儿等着吧】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　村井を含《ふく》めた彼らは、そう言うとどこかへ去って行った。ぼくはロビーに据《す》え付けられたベンチに座り、本を読みながら彼らが戻《もど》ってくるのを待った。まわりを学生たちが騒々《そうぞう》しく歩きまわっていた。一時間待ったが、だれも帰ってこなかった。不安になったが、さらにもう一時間、読書を続けた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括村井在内，他们这么说完就走了。于是我就坐在前厅里的长凳上，一边看书一边等着他们回来。周围有喧闹的四处走动的学生们。我等了一个小时但他们依然没有回来。虽然我觉得有点不安，但是还是继续看了一个小时的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　そこに村井だけが戻ってきた。複雑そうな顔でぼくを見て言った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那时，村井一个人回来了。带着复杂的表情他看着我说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「きみは、みんなにからかわれていたんだよ。いくら待っても、だれも戻ってこない。遠くからきみを観察するのにあきて、みんな、もうずっと前に車で行ってしまったよ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【你被大家抛弃了啊。就算再等下去也不会有人回来的。我们在远处观察着你的样子都看烦了。很久之前他们就已经开车走了。】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ぼくは、ああそうですか、とだけ答え、本を閉じると帰るために立ち上がった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【啊啊？是这样啊】我这么回答后，合上书本，站起来准备回去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「悔《くや》しくないの？　みんな、きみが不安そうにしているのを、楽しんで観察していたんだよ」と、村井。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【你甘心吗？你不安的丑态，大家可都在开心的观看着啊】，村井如是说&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　しばしばあることなので、半ばどうでもよく感じていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为这种事情已经发生过很多次了，多半我已经觉得无所谓了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「こういうことには、もう慣れましたよ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【对于这种事情，我已经习惯了】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　彼を残して、ぼくは足早にその場から立ち去った。背中に村井の視線を感じた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我快步离开了那个地方，留下他一人在那。从背后我能感觉到村井的视线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　彼らのそばに自分がいてはいけないような気は、最初からしていた。みんな、ぼくがどんなに手を伸《の》ばしても得られないさまざまなものを持っていた。そのため、彼らと言葉を交《か》わした後、ひそかに絶望感を味わったし、憎悪《ぞうお》に近い感情を抱《いだ》いた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是没有办法和他们融在一起的，这一点我最初就已经感觉到了。他们有的那些东西，是我无论如何都得不到的。因为如此，和他有了言语交流之后，内心体会到了绝望的滋味，在感情上也讨厌与他们接近。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/01/shiawasehakonekonokatachi/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/10/01/shiawasehakonekonokatachi/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>状若小猫的幸福 ～HAPPINESS IS A WARM KITTY～</title>
        <description>&lt;p&gt;家の中を見ると、家具や生活に用いるほとんどすべてのものがそろっていて驚《おどろ》いた。空き家のようなものを想像していたが、他人の家へ足を踏《ふ》み入れたような気分になる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;待到家中一窥究竟的时候，令我惊奇的是，家具、生活用品什么的基本全已准备妥当了。在我的想象中这间房子应该是空无一物的，但如今却有种一脚踏入别人家的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「最近まで、だれかがここに住んでいたのですか？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【最近有谁在这住过吗？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「友人の知り合いに貸していたんだ。その人、もう死んでしまったんだけど、身よりのない人だったから、家具を引き取る人がいなくてね……」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【确实有位友人的相识曾借住于此。不过那人已经死了，因为她是孤单一人没有亲属，所以也没有人来取走这些家具。。】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　伯父は、前の住人についてはあまり語りたくなさそうだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看样子，伯父对之前的住户并不想做过多的介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　さっきまでここで普通の生活が行われており、人間だけが突然《とつぜん》すっと消えてしまったような印象だった。古い映画のカレンダー、ピンで壁《かべ》に貼《は》ったポストカード。棚《たな》の中の食器、本、カセットテープ、猫《ねこ》の置物。前の住人の持ち物が、そのままにされている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在着房子里，会让人产生一种物是人非的感觉。房间里有旧电影的日历和被大头钉钉在墙壁上的明信片。架子上有餐具、书、磁带和猫的物件。前人的东西依旧是那样放着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「残っている家具、自由に使っていいよ。持ち主はもう、いないんだから」と、伯父。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【留下的家具，就随意使用吧。因为原来的主人已经不在了】伯父这么说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　前の住人が寝室《しんしつ》として使っていたと思われる部屋《へや》が二階にあった。南向きの明るい部屋で、開かれたカーテンから暖かい日光が入っていた。家具や置物の類《たぐ》いを一目見て、前の住人が女性だったことがわかった。しかも若い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想之前的住家的卧室应该是在二楼吧。那是一间朝南的明亮的房间，温暖的阳光从敞开的窗帘处射了进来。从家具摆设什么的一眼看上去，就知道之前在此居住的是一位女性。或许还很年轻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　窓際《まどぎわ》に植木鉢《うえきばち》。枯《か》れておらず、ほこりも積もっていない。だれかが毎日、掃除《そうじ》をしているかのような清潔《せいけつ》さに、妙《みょう》な違和感《いわかん》を感じる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窗前植有盆栽，叶子没有枯萎，也没有堆积的灰尘。干净的就像有人每天为它打扫一般。见着这情形，我心里生出一种微妙的违和感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　陽の光は嫌《きら》いなので、カーテンを閉めて部屋を出た。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很讨厌阳光，所以拉起窗帘就出了屋子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二階の一室が暗室になっており、現像液や定着液が置かれていた。入り口には黒く分厚い幕が垂らされ、光の入る隙間《すきま》を閉《と》ざす。酢酸《さくさん》の臭《にお》いが鼻の奥《おく》を刺激《しげき》し、くしゃみが出そうになる。机の上に、ずっしりとした大きなカメラがあった。前の住人は写真が好きだったのだろうか。自分で現像をするとは、力が入っている。辺りを探すと、写真が大量に出てきた。風景の写真もあれば、記念写真のようなものもある。写っている人物もさまざまで、老人から子供までいた。後で眺《なが》めようと思い、手持ちのバッグに入れた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二楼有一处暗室，里面放着显像液、定着液之类的东西。暗室的入口垂挂着一帘厚厚的黑色帘幕，阻挡着光线的进入。醋酸的味道刺激着鼻根，让人直想打喷嚏。桌子上有一台又大又重的相机。之前住在这里的人一定喜欢拍照吧。因为自己现象相片的话是需要耗费许多精力的。我在附近找了找，翻出了很多相片。这里面既有风景照，也有纪念照。拍摄的人物也各种各样，从老人到小孩都有。我想后面再看看这些照片，就把它们放进手提包里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;棚に、現像されたフィルムが整理されている。ネガはそれぞれ紙のケースにまとめられ、マジックで日付が書かれていた。作業机の引き出しを開けようかと思ったが、やめておいた。取っ手の上に小さな文字で『印画紙』と書かれていたからだ。もしも光に当たった場合、感光して使えなくなる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;架子上有被人整理好的显像过的胶卷。底片塞在各种各样的纸盒子里，用油性笔写着日期。我虽然很想打开工作台的抽屉，但最终还是放弃了。因为把手上用小字写着【印画纸】。如果放在有光线的地方，这些东西就没法感光了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暗室を出たぼくは、さきほど入った南向きの部屋が明るいことに気付いた。閉めたはずのカーテンが、なぜか今は開いている。伯父《おじ》がやったのだろうか。しかし彼はずっと一階にいた。きっと、カーテンレールが傾《かたむ》いていたのだと、その時は結論づけた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我出了暗室，发现刚才那间朝南的房间很明亮。应该拉起的窗帘如今不知为何是开着的。是伯父吗。但是他一直在一楼。一定是窗帘横杆倒下了吧。那时得出的是这个结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入学式の数日前、その家へ移り住んだ。荷物は鞄《かばん》ひとつだけ。家具は前の住人の物を使わせてもらう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在开学典礼的前几天，我搬到那栋房子住下了。行李只有一个旅行箱。家具用的是之前的住户的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初に子猫《こねこ》の鳴き声を聞いたのは、引っ越《こ》した当日、居間でくつろいでいた時のことだった。声は庭のどこかから聞こえてきた。気のせいだと思い、放《ほう》っておくと、いつのまにかそいつは家へ上がり込んでいて、人間のぼくよりも家主｜面《づら》してくつろいでいた。両手のひらに収まるような、白い子猫だった。下見の時は、どこかに隠《かく》れていたらしい。前の住人が飼っていたペットのようで、飼い主のいなくなった後も、そのまま家に住み着いているのだろう。当然のように家へ上がり込み、歩きまわった。首に鈴《すず》がつけられ、澄《す》んだ音を響《ひび》かせた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初听见小猫的叫声是在搬家的当日，（残念。。）。声音是从庭院的某处传来的。我想可能是错觉吧，就没有在意。但它不知何时走进了房子，比起作为人类的我，它气定神闲的样子反而更像这家中的主人。这是一只合着手掌的白色小猫。看房的时候它估计是躲在什么地方了。这只猫貌似是之前的住户养的，主人不在之后，还一直住在这间房子里。所以它走进房子的时候显出一副理所当然的样子，并且还四处走来走去。小猫的头上系着一个铃铛，走路的时候会发出清脆的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ぼくは最初のうち、そいつの扱《あつか》いに戸惑《とまど》った。家にこんなおまけがあるとは、伯父から聞いていない。一人きりになりたかったのに、子猫と暮らさなければいけないなんて反則だ。どこかへ捨ててこようかとも思ったが、そのままそっとしておくことにした。居間に座《すわ》っていて、子猫がトコトコ目の前を通ると、つい正座してしまった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始的时候，我不知道该如何处置这家伙。我从未听伯父说起，家里有这样一位不速之客。虽然很想一个人呆着，但是一定要和猫生活的话也是可以例外的。我虽然想着要把它扔出去，但最终还是不了了之了。我坐在客厅的时候，这只猫就迈着小碎步从我眼前经过，然后很随意的坐在了上座。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　その日は隣《となり》に住んでいる木野《きの》という奥《おく》さんが挨拶《あいさつ》にやってきて、どっとつかれた。彼女は玄関先《げんかんさき》に立ち、品定めするような目でぼくを見ながら世間話をした。できるだけこのような近所との付き合いは排除《はいじょ》したかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天，住在隔壁的一位木野夫人过来打招呼之后，我突然觉得有点疲倦。她站在门口一边看着我一边和我聊着闲话，眼神中略带品评的意味。我很想避免如此近距离的交际。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　彼女は、音のすごい自転車に乗っていた。金属をこするようなブレーキの音が、何十メートル離《はな》れていても聞こえてくる。最初は不愉快《ふゆかい》だったが、そのうち、あれは斬新《ざんしん》な楽器なんだと思うことにした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她骑着的那辆自行车会发出很响的声音。刹车时的声音就好像在和金属摩擦似得，几十米以外的地方都能听到。刚开始的时候虽然觉得不愉快，但过了不久，我就把它当做一件崭新的乐器了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「私の自転車、ブレーキが壊《こわ》れかけているのかしら？」と、彼女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【我的自行车，刹车好像是坏了吧】，她说道&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「たぶん、もうすでに壊れているんだと思いますよ」とは言えなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【大概吧，我想确实已经坏掉了】我虽然这么说了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　だが、前にこの家で生活していた住人のことに話題が移ると、身を乗り出して聞いた。以前、この家に住んでいたのは、雪村《ゆきむら》サキという若い女性だった。よく、カメラを持ってこのあたりを散歩し、町の住民を撮影《さつえい》していたという。町の人からは、ずいぶん慕《した》われていたようだ。しかし三週間前の三月十五日、玄関先で何者かに刃物《はもの》で刺《さ》され、命をなくした。犯人は見つかっていない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，当话题转移到之前在这生活的住户的时候，我又把身子探了出去。以前，在这里住着的是一位叫做雪村咲的年轻女性。她经常拿着相机在这附近散步，为街道的居民拍照。据说生活在这条街的的人们都对她很倾慕。但是三周前的三月15日，她在家门口被利器刺伤而死。犯人到现在也没找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ぼくの隣人《りんじん》は玄関の床板《ゆかいた》をじっと見つめた。自分の立っているところが犯行の現場であることに気付き、ぼくはあわてて一歩、後退した。詐欺《さぎ》だ。伯父からはそんな話、一度も聞いていない。事件のあった当時、といってもつい最近のことだが、多くの警察がこの家に来て、たいへんな騒《さわ》ぎだったらしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说着的时候，我的邻居死死的盯着我家门口的地板。我发现了自己站立的地方原来是犯罪现场，于是慌忙向后退了一步。被骗了。我从来没有听伯父说起这些事情。事件发生当时，其实也是最近的事情，应该有很多警察来这间屋子，把附近弄的嘈杂不堪吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「彼女の子猫、突然《とつぜん》、雪村さんがいなくなって、きっと困っているでしょうねえ。餌《えさ》をあげる人もいなくて。いやだわ、ゴミをあさりはじめたらどうしましょう」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【她的小猫，在雪村突然离去之后，一定生活的很艰难吧。连个喂食的人也没有。真是不敢想象啊，要是去垃圾箱找食的话该怎么办啊】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　彼女は帰り際《ぎわ》、そう言った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在回去的时候，如此说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ぼくには子猫《こねこ》が困っているようには見えなかった。毎日だれかが餌《えさ》をあげているかのように健康そうだった。家のごみ箱に、中身の無いキャットフードの缶《かん》が捨てられていた。つい最近だれかが開けたらしい。知らない間にだれかが家へ上がり込んで、餌をあげたのだろうか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我倒是看不出小猫生活的有多艰难。它看着挺精神的，就像每天有人给它喂食一样。家里的垃圾箱里有扔掉的猫食罐头，罐头里空无一物。看样子好像是最近被人打开过。估计是某个时间有人进入家中，给它喂食吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　子猫はまるで、雪村が死んでしまっていなくなったことに気付いていないようだった。白く短い毛をなめ、縁側《えんがわ》に寝《ね》そべり、ずっと以前からそうしていたであろう平和そうな日常を続けていた。それは、子猫が鈍感《どんかん》であるのとは、少し違《ちが》うように思えた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小猫好像丝毫没有注意到雪村死去这件事情。裹着白色的短毛，在过道安安静静的睡着，就如同很久之前那样，继续着往日里平静的生活。看到这情形，虽然有猫的钝感这么一说，但我总觉着有些许的违和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　眺《なが》めていると、しばしば子猫は、そばにだれか親しい人がいるかのように振《ふ》る舞《ま》った。最初のうち、気のせいかと思っていたが、それにしては不自然な行動が多かった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好几次望着它的时候，小猫的动作让我觉得它的身边像是有亲近的人。最开始的时候，我以为是自己的错觉，然而不自然的动作却渐渐的多起来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　何もない空中に向かってあどけない顔をあげ、耳をそばだてる。見えない何かからなでられているように、目を細めて気持ち良さそうな声を出す。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如朝着空无一物的半空中扬起天真无邪的脸庞、竖起耳朵。或者像是被看不见的某物抚摸着一般，眯着眼睛发出很欢快的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　よく猫は、立っている人間の足に体をこすりつけるが、その子猫は何もない空間に体を押《お》しつけようとして、空振《からぶ》りして「あれ？」といった感じで転びそうになっていた。そして、何か見えないものを追いかけるように、小さな鈴《すず》を鳴らして家中を歩き回った。まるで、歩く飼い主を追いかけているようだった。子猫は、今でも雪村が家にいることを信じて疑《うたが》っていないようだった。むしろ、新しく入居したぼくの方を不思議そうに見た。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猫常常会在站着的人们的脚边，用自己的身体往上蹭。然而这只小猫却好像要往虚无的空间扑去，它摔倒的时候总给人一种扑【萌】了【了】个【个】空【翻】的感觉。并且，它有时好像在追赶着什么看不见的东西，在家中四处走来走去，挂在它头上的小铃铛叮叮作响。它就像在追赶正在行走的主人一般。看样子，对于雪村至今还在家中，小猫一定是深信不疑了。或者还不如说，见到我这个新搬进来的人才是不可思议的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　最初、子猫はぼくの出す餌を食べなかったが、じきに、食《しょく》するようになった。そこに至ってようやく、ぼくは家に住む許可を子猫からもらった気がした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初，小猫并不吃我给的食物，但很快又愿意吃了。于是我和小猫的关系终于进展到了这个地步，我觉得自己住在这间屋子的事情已经得到了小猫的认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ある日、学校から家へ戻《もど》ると、子猫が居間で寝そべっていた。子猫は元飼い主の古着がお気に入りで、いつもそれをベッドにして眠《ねむ》っていた。そのぼろぼろになった服を手に取ろうとすると、くわえて逃《に》げ出すくらい大事なものらしかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，我从学校回到家中的时候，看到小猫正在客厅四仰八叉的躺着。小猫很喜欢旧主人的旧衣服，总是用那个当床在上面睡觉。当我想把那件皱巴巴的衣服拿到手里的时候，它立马就含着衣服逃走了，看来这件衣服对它来说是很重要的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　居間には、雪村サキが残していった小さな木のテーブルや、テレビがあった。彼女は小物を集めるのが趣味《しゅみ》だったらしく、ぼくがこの家に来た時には様々な形の猫の人形がテレビの上や棚《たな》に並んでいた。しかし、それらはすべて片付けた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客厅里有雪村留下的小木桌和电视。她好像有收集小物件的爱好，我刚来这间房子的时候，看见电视上和架子上摆放着各式各样的猫娃娃。可是，这些东西全都是收拾的整整齐齐的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　朝、テレビを消し忘れていたらしい。だれもいない部屋《へや》の中に時代劇が流れていた。しかも『大岡越前《おおおかえちぜん》』の再放送である。テレビの電源を消して、いったん二階の自室へ向かった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上，我好像忘记关电视了。没人的房间里正播放着历史剧。好像是【大冈越前】的重播。于是我把电视的电源关了，然后就走向二楼自己的房间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　雪村が寝室《しんしつ》としていた部屋はそのままにして、ぼくは別の部屋を自室としていた。殺された人の部屋というのは、使うことをためらわれるものがあった。玄関《げんかん》を通る度《たび》に、その場で死んだ雪村のことを考えた。彼女が刺《さ》された時、目撃者《もくげきしゃ》はいなかったが、言い争いをする彼女の声を、近所の人は聞いたという。事件が起こって以来、近所を警察が見回りするようになったそうだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪村当做寝室的那间房还是老样子。我找了其他的屋子作为自己的寝室。因为是死过人的房间，真要使用的话总有让人犹豫不定的地方吧。每次经过玄关的时候，都会思考一下在那儿死去的雪村的事情。她被刺之时，虽然没有目击者，但据说附近的人听到过她与人争吵的声音。自从发生这件事之后，貌似附近的警察就开始巡逻了。
　
暗室にあった大量の写真を眺めていると、憂鬱《ゆううつ》な気持ちになった。雪村は町の人間を撮影《さつえい》しながら、歩きまわっていたらしい。彼女の写真には、町の人の笑顔《えがお》や、喜びの一瞬《いっしゅん》が切り取られていた。人々の幸福感があふれてくるような写真だった。そういったものを撮《と》ることができたのは、彼女の感覚がその方向に向けられていたからに違《ちが》いない。光を正視することのできる人だったのだろう。ぼくとは、大違いだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;望着暗室里大量的照片，突然有一种忧郁的感觉。看上去雪村是一边给小镇的人们拍照，一边四处走来走去。她截取了这个小镇上的人们的笑脸和开心的瞬间作为照片的素材。这些是充满着人们幸福感的照片。拍下这些场景，一定是像引导大家朝着她感觉的方向走去吧（残念。。）。她一定是一个可以面对光明的人把。和我相比，完全不是一路人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　食事にしようと思った。一階へ下りて、台所でごはんをよそっている時、ようやく気付く。居間の方から、消したはずのテレビの音が聞こえてくる。いつのまにか電源が入っていた。不思議だった。テレビが壊《こわ》れているのだろうか。子猫《こねこ》が寝《ね》そべっているだけの居間に、『大岡越前』が流れていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想起要去吃饭了。于是走下一楼，准备到厨房做饭的时候，终于被我发现诡异的事情了。客厅方向传来了本应关着的电视的声音。不知何时电源被插进去了。这真不可思议。是电视坏了吗？客厅里只有躺着睡觉的小猫，此时却播放着【大冈越前】。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/09/30/shiawasehakonekonokatachi/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/09/30/shiawasehakonekonokatachi/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>状若小猫的幸福 ～HAPPINESS IS A WARM KITTY～</title>
        <description>&lt;p&gt;　家を出て、一人暮らしをしたいと思ったのは、ただ一人きりになりたかったからだ。自分を知る者のだれもいない見知らぬ土地へ行き、孤独《こどく》に&amp;gt;死ぬことを切望した。大学をわざわざ実家から遠い場所に決めたのは、そういう理由からだ。生まれ故郷を捨てるような形になり、親には申し訳ない。でも&amp;gt;、兄弟《きょうだい》がたくさんいるので、できのよくない息子《むすこ》が一人くらいいなくなったところで、心を痛めたりはしないだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离家之后，我想要一种孤单一人的生活方式，所以选择了独居。我向往着自己能去一处没有熟人的未知之地，在那儿孤独终老。所以特地选择了一所离老&amp;gt;家较远的大学，也是这个原因。我这种看似抛弃自己土生土长的故乡的行为，确实有点对不住自己的父母。但是家里的兄弟姐妹还比较多，所以我这样没出息的&amp;gt;儿子就算不在了，他们应该也不会心痛的把。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　一人暮らしをはじめるにあたり、住居を決定しなくてはいけなかった。伯父《おじ》の所有する古い家があったので、そこを借りることにした。三月の最&amp;gt;後の週、下見のために、その家へ伯父と二人で出かけた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然决定开始一个人生活，就不得不决定自己的住所了。正好伯父有一栋旧房子，所以我决定借住在那儿。三月的最后一个星期，我和伯父两人出发去了那间房&amp;gt;子看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　それまで伯父とは一度も話をしたことがなかった。彼の運転する車の助手席に座《すわ》り、目的の住所へ向かうが、話は弾《はず》まない。共通の話題&amp;gt;
がないという、かんたんな理由だけではない。自分には会話の才能が欠如《けつじょ》しており、だれとでもかんたんに打ち解け合うという人間ではなかっ&amp;gt;た。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那之前，我和伯父没有说过一次话。伯父驾驶着汽车，我坐在副驾驶的位置上，向着将要到达的住所驶去。一路上我们交谈的并不多，原因并不只是没有共同&amp;gt;
话题这样简单。我知道自己是一个欠缺交谈能力的人，不管是谁都没有办法很容易的和他达成一片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「そこの池で、一ヶ月くらい前、大学生が溺《おぼ》れて死んだそうだよ。酔《よ》って、落ちたらしい」
　伯父はそう言うと、運転しながら窓の外を顎《あご》で示した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【那边的池子，大约一个月以前,有大学生在那儿溺死了。好像是因为喝醉掉下去了】 
伯父说完这话的时候，一边开车一边用下颚点了点窗外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　木々が後方へ飛ぶように過ぎ去り、鬱蒼《うっそう》と茂《しげ》る葉の間に巨大《きょだい》な水溜《みずた》まりが見えた。池の水面は曇《くも》り&amp;gt;
空を映して灰色に染まり、人気《ひとけ》はなく寂《さび》しげな印象を受ける。辺りは緑地公園になっていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;树木飞也似的向着后方驶去，在苍郁而茂盛的树叶间，我看见了一处巨大的水塘。池子的水面倒映着阴沉的天空，仿佛被染上了一层灰色，内心不由得生出一种&amp;gt;
毫无生机的寂寥。这一片已然是绿地公园了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「そうなんですか」
　言ってから、もっと大袈裟《おおげさ》に驚《おどろ》くべきだったと後悔《こうかい》する。伯父はおそらく、ぼくが驚くのを期待していたのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【哦是这样啊】
说完之后，我却后悔了，自己应该显得更加震惊才对。恐怕此时，伯父正在期待我惊讶的表情吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「きみは、あんまり、人が死んだというようなことではびっくりしないの？」
「ええ、まあ……」
　ありふれた他人の死に関してそれほど心が動かない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【你对死亡这种事情不会吃惊吗？】
【恩、算是吧。】
对于普通人的死，我是不会有所触动的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　伯父は、ほっとしたような顔をしたが、その時はまだ、その表情の意味には気付かなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听完这话，伯父一副很安心的样子。但那时，对于那个表情我却很惘然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　その後も、まるで事務処理のようなぼくの答え方のおかげで、伯父との会話は長く続かなかった。退屈《たいくつ》なやつだと思われたのだろう、伯父が&amp;gt;つまらなそうに黙《だま》ると、車内に気まずい沈黙《ちんもく》が立ち込める。何度、経験しても慣れることができない状況《じょうきょう》だが、悪気&amp;gt;はなかった。ただ、昔から不器用なぼくは、相手とうまく調子をあわせることができないたちなのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那之后，我答复伯父的方式依旧如处理公务一般，与伯父的交谈总是无法长久的持续。伯父看起来很无聊，一定觉得我是一个很无聊的家伙吧。沉默之后车里&amp;gt;的气氛立即安静了下来。如此境况我已经历过多次，虽说仍旧无法习惯，但也并无怨言。因为一直以来我在与人交往方面都是不中用的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　しかしすでに、人との接し方で悩《なや》むことにもつかれていた。もういい、たくさんだ。これからはできるだけ他人との付き合いは控《ひか》えよう&amp;gt;。家からもあまり出ないようにして、ひっそりと暮らしていこう。道もできるだけ、真ん中を歩くようなことは避《さ》けたい。人込みを離《はな》れて、&amp;gt;一人でいることの安心さといったらない。これからの一人暮らし、毎日カーテンを閉めて生活しよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是很快，与人接触的烦恼已让我疲惫不堪。够了、我已经受够了。从此之后我尽可能的避免与他人交往。离家之后不怎么出门，只是静静的生活着。走路的时&amp;gt;候也尽量避免走在路的正中间。远离人群之后一个人呆着的时候就会无比安心。从此以后一个人的话，我想就每天紧闭着窗帘生活着吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　伯父《おじ》の所有する家は、何の変哲《へんてつ》もない普通《ふつう》の住宅街にある木造二階建てだった。まわりに並んだ民家に比べ、色あせた写&amp;gt;真のように古く、押《お》せば向こう側へ傾《かたむ》くかもしれない。家のまわりを一周してみるとあっというまにスタート地点へ戻《もど》り、これな&amp;gt;ら遭難《そうなん》する心配もない。こぢんまりとした庭があり、だれかがつい最近まで家庭菜園を行っていた跡《あと》がある。家の脇《わき》に水道の&amp;gt;蛇口《じゃぐち》があり、緑色のホースがのびてとぐろをまいていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯父的房子没有任何怪异之处，只是普通的住宅区里的一幢木制二层建筑而已。与周围并排的民房相比，旧的如同褪色的相片一般，如果推一推说不定就向旁边&amp;gt;倒去了。我绕着房子环视了一圈，很快就回到了原点，看样子没有担心被害的必要了。房子有一处小巧的庭院，最近应该有人进了家庭菜园，留下了痕迹。房子&amp;gt;的旁边有一枚自来水管的水龙头，绿色的软管蜷曲着延伸到菜园里。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/09/29/shiawasehakonekonokatachi/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/09/29/shiawasehakonekonokatachi/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>小饰和洋子</title>
        <description>&lt;p&gt;「ねえ、カザリ、ママの部屋でやったこと、正直にママへ謝ってちょうだい！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【呐，小饰，你在妈妈房间里做的事情，请老老实实的道歉吧。】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「そのことを知ってるの!?」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【你知道这件事情！？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「そうよ、だからお願い、ママにあなたがやったって話して！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【是的，所以拜托了，】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「いやよ！　わたしママに怒られたくないもの！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【不要！我不想惹妈妈生气！】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　カザリは頭を強く横に振った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小饰用力的摇了摇头。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「お姉ちゃんがかわりに怒られてよ。怒られるの慣れてるでしょう？　わたしは怒られるなんてみっともないこといやよ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【姐姐代我受骂吧。反正你也习惯了吧？我很讨厌一副被人骂的难堪样】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしはまた息苦しさを感じた。今ここにナイフがあったら自分の心臓を突いて風穴を開け楽になるのにと思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我现在还感觉难堪呢。现在要是这里有一把刀的话，我想我会很开心的刺入自己的心脏的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「……でも、花瓶はあなたが倒したんでしょう？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【。。但是、花瓶不是你碰倒的吗？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;懇願するように彼女へ訴えた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我如同恳求一般，向她诉说着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「もう、頭の足りない人ね！　お姉ちゃんがやったことにしてって言ってるでしょう！　ママが帰ってきたら、ちゃんとあんたが謝るのよ、わかった!?」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【真是没脑子的人！姐姐就说是自己做的不就行了，妈妈回来的时候要好好的道歉哦，知道吗？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「わたしは……」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【我。。】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ポケットに手をつっこんだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我把手放进了口袋。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「なによっ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【干嘛啊】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　彼女がなじるように言った。血が滲《にじ》むほど強く、ポケットの中でカギを握り締めた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她用责问的语气对我说着。在口袋里，紧紧握着钥匙的手就快要出血了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「わたしは……」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【我。。。】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしは、彼女のことが心から好きだった。しかしそれは十秒前までのことだった。そう思うと胸につかえていた息苦しいものが溶けて流れて呼吸がらくになった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是打心底里喜欢她。但是那是十秒之前的事情了。一想到这个，那些堵在胸中的烦闷的事情便消融流尽，呼吸也变得顺畅起来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「……いえ、いいの。なんでもない。カザリ、聞いてちょうだい……」わたしは決心していた。「残念だけどあなたがやったことをママはもう知っているのよ。これは本当なの。あなたは本を持ち出して、わたしのせいにしようとしたけどママには通じなかったのよ。あなたがコンビニへ買い物に出かけた後、ママが帰ってきたの。わたしは玄関に立って、部屋から聞こえてくるママの怒声を聞いたの。そして公園まで逃げてきたんだけど、ママはちゃんとあなたが花瓶をたおしたことに気づいていたみたいだった」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【。。不、可以吗。没什么。小饰，请听我说。。】我已经决定好了。【很遗憾，你干的事情妈妈已经知道了。这是真的。你把书拿出去，装成是我干的，但这并没有瞒过妈妈。你去便利店买东西之后，妈妈就回来了。我站在玄关，听到了从屋里传来的妈妈的怒声。于是就逃到了公园，妈妈好像已经注意到了是你把花瓶推倒的】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　カザリは顔を真っ青にした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小饰的脸色发青。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「気づくはずないわ！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【不可能发现的啊！】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「気づいたのよ。わたしは玄関からママの声を聞いたの。ＣＤの並んでいる順番が違う、カザリがやったんだ、って。そうママは叫んでいたもの。それであなたが正直にあやまりにくるのを待っているのよ。お願いだから正直にあやまって」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【确实是发现了。我从玄关听到了妈妈的声音。cd排列的顺序不对，一定是小饰干的。妈妈是这么说的。然后她就等着你回去老老实实的道歉呢。所以拜托了你就认真的道个歉吧】　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カザリは困惑したようにわたしを見た。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小饰一脸困惑的看着我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「もう全部ばれてしまっているの？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【已经全部暴露了吗？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしは頷《うなず》いた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我点着头&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「でもお姉ちゃんのように怒られてぶたれるなんて嫌よ！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【但是我讨厌像姐姐一样被打骂什么的！】　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;わたしは一緒に困惑するふりをして、それから話を持ちかけた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也装作和小饰一样很困惑的样子、于是我开口了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「……じゃあこうしましょう。わたしがかわりにあやまってあげる」、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【。。那么我们这么办吧。由我来代替你道歉】、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「どうするの？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【怎么做？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「今日一晩だけ服をとりかえっこするのよ。わたしがカザリの服を着て、カザリがわたしの服を着るの。明日の朝までわたしはカザリのように振る舞って、そのかわりカザリはわたしのようにうつむいて歩くの」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【就今天一晚上，我们交换彼此的服装。我穿着小饰的衣服，小饰穿着我的衣服。明天早上我模仿小饰的一举一动，而相应的小饰也像我一样的走路。】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「ばれない？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【这样不会露馅吗？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大丈夫、おんなじ顔なんだもん。ただ、カザリはわたしがいつもそうしているように陰気にしていればいいの。そうしていれば安全だから。怒鳴られるのも、ぶたれるのも、全部わたしがかわりにやってあげる。カザリは心配しなくていいよ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【没问题的、我们不是长着同一张脸吗。只是，小饰要像我平常那样，阴沉阴沉的就可以了。要是这么做的话就没事了。妈妈的怒吼和殴打全部由我代替小饰承受。小饰就不用担心了。】　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公園のトイレでわたしたちは入れ替わった。カザリは身につけていたものを全部とって髪の毛をぼさぼさに手でかきまわした。わたしの汚れた服を着る時カザリは顔をしかめた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公园的厕所里，我们交换对方的衣服。小饰把她随身携带的东西全部取下来，用把头发弄乱成乱蓬蓬的样子。穿着我的脏衣服的时候，小饰一副皱着眉头的样子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「この服へんなにおいがするわ！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[这衣服有种奇怪的气味！]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　カザリの服は綺麗でさらさらしていた。くつしたや腕時計まで全部身につけて手グシでなんとか髪を整えた。うまくいったかどうかわからないけど笑顔をつくってトイレの鏡を覗き込むとなんとかカザリに見えた。その笑顔を見たときスズキさんのことを思い出した。わたしは咄嗟に口元を手で押さえた。両目からなんか水みたいなものが出てきてつまりそれは涙とかそういうやつだったが一生懸命水で顔を洗ってカザリに隠した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小饰的衣服很漂亮清爽。从袜子到手表全部换到了自己身上，用手整了整头发。虽然不清楚整的好不好，但是盯着厕所的镜子的话，我笑的时候看起来就像小饰一样。看见这张笑脸的时候，我想起了铃木的事情。我突然用手按住了嘴角，像水一样的东西出来从双眼流出。这就是所谓的眼泪吧。我拼命的用水洗脸，不让小饰看见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「なにやってんのよ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【你在干什么啊】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしがいくら待っても出てこないのでカザリがトイレの入り口に立って憮然とした顔をして言った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为等了我好久还没有出来，小饰站在厕所的入口，一脸不高兴的说着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしたちは公園を出てマンションに向かった。夕焼けのためにマンションは赤く染まって高く聳《そび》え立っていた。その足元に立って部屋がある十階の窓を見た。さきほどカザリに、ママはすでに帰っていると嘘をついた。彼女にそのことを疑っている様子はなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们出了公园，朝着公寓的方向走去。夕阳染红的公寓高耸的矗立着。在它的脚边能看见一栋有十层的窗户的房子。刚才我对小饰谎称妈妈已经回家了。她好像没有怀疑这件事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　実際には確認していないがおそらくママはもう帰っているはずだった。六時に帰ると言って時間通りに帰ってこなかったためしが几帳面なママにはこれまでなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上虽然没有经过确认，恐怕此时妈妈可能在回家的路上把。说了六点钟回家，还没到回家的时间的话，对于一丝不苟的妈妈来说现在应该还没到吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「カザリ、あなたは家に帰ったらわたしがいつもしているように振る舞うのよ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【小饰，你回家的时候要像我平时那样行动哦】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　不服そうに彼女は鼻をならした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她用鼻子哼了哼，看起来不服气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「わかってるわよ。それで、どっちが先に帰るの？　一緒に帰るなんて小学二年生のとき以来やってないでしょう？　不自然よ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【我知道了啦。然后，我们谁先回去呢？一起回家的话，从小学二年级以后就再也没有过了。会显得不自然的】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしたちはじゃんけんをした。三十回連続であいこだった。双子だから出す順番が同じだったのかもしれない。三十一回目でわたしが勝ちわたしに扮装したカザリが先に帰ることとなった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我们猜拳来决定,连续三十个回合都不分胜负。可能因为是双胞胎出拳的顺序也是一样的把。第三十一回合我赢了，于是扮成我的小饰先回家了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　彼女がマンションの入り口に向かうのを見送った。わたしはマンションの前に生えている木の幹に背中をもたれさせて夕焼けに染まる町を眺めた。彼女がさきほど手に持っていたコンビニの袋はわたしの手に移動していた。膝にあたりコンビニのビニール袋がかさかさと鳴った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我目送她走向公寓的入口。公寓前面长着一颗树，我靠在它的树干上，眺望着夕阳染红的街道。她刚才拿在手上的购物袋现在转移到了我的手中。乙烯制成的购物袋在膝间沙沙作响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　自転車を漕ぐ少年がわたしの前を横切り長い影を引きながら遠ざかっていった。空にかかる雲はまるで内側から発光しているように赤かった。カザリちゃん、と呼ばれて振り返ると同じマンションに住むおばさんがわたしを見ていた。お勉強の調子はどう？　がんばってる？　おばさんはそう聞いた。ええ、まあまあです、とわたしは答えた。直後にどさりと上から何かが落ちてきておばさんはわっと驚いた。汚れた服を着たわたしと同じ顔が地面に倒れていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;停放自行车的少年从我的面前横穿而过，拉长的影子渐行渐远。被天空遮住的云彩红的就像会从内侧发光似得。小饰桑，住在同一栋公寓的奶奶看见我之后挥手向我打招呼。学习情况怎么样？还努力吧？听了奶奶这么说后，恩恩，还行吧，我这样回答着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不久之后，一件沉重的东西从上面掉了下来，奶奶突然吓了一跳。一个穿着我的衣服和长得我一模一样的人倒在了地上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;［＃ここから６字下げ］&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;５&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;［＃ここで字下げ終わり］&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしは部屋に戻ると死んだカザリのために遺書を書いた。ママの言いつけだった。警察が来るまでの五分以内に書いてちょうだいとママは命令した。引き受けると、あなたはいい子ね、大好きよ、とママは言った。それはわたしがいつも夜中に見る夢の中で聞いていた言葉だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我回到屋子后，为死去的小饰写了遗书。这是妈妈吩咐我做的。妈妈命令我在警察来之前的五分钟内写好。我答应之后，妈妈就对我说，你是个好孩子，好喜欢你啊。这是我平时在半夜做梦的时候听到的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ヨーコが死ぬ前に書いた遺書ということになるので文面を考えるのは楽だった。わたしが死にたいと思ったことを書けばよかったのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为是装成洋子死前写的遗书，所以对于文字的思考还是比较容易的。只要把我之前想好的那些想死的话写上去就可以了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　エンドウヨーコの自殺を疑うものはいなかった。夕日が落ちて薄暗くなり集まっていた野次馬たちが闇にまぎれて見えなくなる頃、わたしとママは部屋で警察に質問されてきとうなことを答えた。ママはわたしの正体に気づいていなかったが、気づいてショックを受けるのは遅くないはずだった。今晩中に荷物をまとめて家を出て遠い地に旅立とうとわたしは決心していた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有人怀疑远藤洋子自杀这件事情。夕阳落下，天色渐冷渐暗。聚在一起熙熙攘攘的人们混杂在黑暗之中，似有还无。此时我和妈妈在屋子里敷衍的答复着警察的审问。虽然妈妈没有发现我的真实身份，但如果发现了的话在公寓里就还不算迟。于是我决定今晚就收拾好行李，离家启程去一个遥远的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　夜遅くまで警察の話は続きママとわたしは憔悴《しょうすい》した顔をした。わたしは本当に疲れていたがママのは演技だったらしく警察が帰ると肩をもみながらやれやれと言った。死んでもママに悲しまれないなんてわたしという人間はまったくなんてかわいそうな人だったんだろうと思った。そしてまた、もういないカザリに心の中で深く謝罪した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警察的询问一直持续到深夜，我和妈妈都露出一副憔悴的模样。我是真的很疲倦了，而妈妈看起来则是在演戏。警察一回去，就一边揉肩膀一边哎呀哎呀的说着。就是死了妈妈也不会难过的，我心想着我这种人真是好可怜啊。于是，对已经死去的小饰，我在心里又一次深深的谢了罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ママが自室に入るとわたしはカザリの部屋に引っ込んだ。彼女の部屋は可愛らしいもので溢れていて落ち着かなかった。台所のゴミ箱の隣のほうがずっと落ち着くわねとわたしは感じた。ママが寝静まったのを確認してわたしはバッグに様々なものをつめた。いつも布団のかわりに使っていたぺちゃんこの座布団を詰め込もうとしたら入らなかった。しかたないのでカザリの服を外に出して座布団の入る空間を確保した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妈妈进了自己的屋子，我则回到了小饰的房间。她的房间摆满了可爱的物件，一时间不能静下心来。我感觉还是在厨房垃圾箱旁边的时候内心更加平静。因为妈妈晚上会检查大家是否已然入睡，所以我拿手提包装作有人睡觉的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　部屋を出てスズキ家に走りアソを迎えに行った。おばあちゃんが死んで引き取りてのいなくなったアソは保健所に連れて行かれるという話をわたしは覚えていた。アソはまだあの家にいるのだろうかという心配はあった。しかし家に到着すると都合よくアソは玄関先に紐でつながれていた。家の中にはスズキさんの子供や孫たちが葬式を行なうために宿泊しているらしい気配があった。アソは追い出されたのだな、と思った。いいじゃん、わたしと同じじゃん、と思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出了屋子我就跑向铃木家去接安苏。我还记得奶奶死了就会把无人领养的安苏带到保健所的事情。我担心安苏是否还在那间房子。但是赶到铃木家时时机正好，安苏被一根绳子系在了大门口。家里面铃木的儿女和孙女在举行葬礼，看起来他们要在里面住一宿。我想应该不会出来追回安苏吧。好孩子，和我一样的孩子，我心里想着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　アソはわたしを見ると尻尾を振り乱しその動きで竜巻が起こるのではないかというほどよく回転させていた。わたしは紐をはずしアソを誘拐した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安苏看见我之后尾巴来回的乱摇，就好像龙卷风似得不停地旋转。我把绳子解开带着安苏离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　犬と一緒にひとまず駅のある方角へ向かった。スズキさんと、そしてエンドウヨーコさんの葬式に出られなくて申し訳ない気持ちだった。これからどうやって生きていくのか自分でもよくはわからなかった。お金はまったくなくてもしかすると餓死するかもしれなかった。しかしわたしは空腹に慣れていたし、飲食店の出す残飯とかにんじんの切れ端とかそういうものを食べても腹をくださない鉄の胃袋を持っていると自負していた。ポケットの中でカギをぎゅっとにぎりしめるとどうやってでも生きていけるという力がわき「おっしゃー！」と思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和安苏一起暂时先朝着有车站的方向走去。没有出席铃木和、远藤洋子的葬礼，我觉得有点对不起他们。从今以后怎么活下去我也不是很清楚。我身上没有一点钱，也许饿死也是有可能的。但是我已经习惯了忍饥挨饿，饮食店倒出来的剩饭、萝卜头什么之类的，我吃了肚子也没事。我有一个引以为傲的铁胃。只要牢牢的握紧口袋里的钥匙，不管发生什么事，我觉得自己都有活下去的能力。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/09/28/kazaritoyougo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/09/28/kazaritoyougo/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>小饰和洋子</title>
        <description>&lt;p&gt;　部屋のすみにスズキさんの本が無造作に置かれていた。カギだけを抜き取り強く握り締めた。あとは一目散に部屋を出るだけだった。本はそのまま残していくことにした。本を持ち去ると部屋に入ったことがばれるかもしれないと思ったからだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;房间的角落里随手放着铃木的书。我要做的就是把钥匙抽出来牢牢的握紧，然后一溜烟的从屋子里出去。书就这样留在这里，要是把书拿走的话，我想进房间这件事可能会暴露的吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ドアノブをにぎった時、玄関の開く音がした。わたしは動きを止めて音を立てないようにした。だれかが帰ってきたらしかった。部屋を出ると見つかってしまう。耳をすますと玄関をあけた人物がこちらに近づいてくる音が聞こえた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抓着门把手的时候，听到打开玄关的声音。于是我为了不出声停止了走动。应该是有人回来了。要是走出房间的话会被发现的。我仔细的聆听着，听到打开玄关的人接近这边的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　まわりを見て隠れる場所を探した。ベッドが部屋の壁際にあり、ベッドと壁との間に人間一人が横たわって隠れられるほどの隙間があった。わたしは決心すると素早くそこに体をねじ込ませた。まるで寝相が悪くてベッドから落ちてしまったかのような格好だった。しかしわたしがはまり込むのを想定して配置されたかのように幅はぴったりだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我向四周看去寻找躲藏的地方。床在房间的墙边，床和墙壁之间恰有可以横躺着藏下一人的空间。我决定之后就立马让身体挤了进去。躺下的姿势如同难看的睡相一般，要从床上掉下来一样。但是就像预先量身设定好一样，缝隙的宽度正合适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ドアの開く音を聞きわたしは身を硬くした。心臓の音が激しくなっていっそのこと止まって静かになってくれと願った。ドアを開けた人物の足音が室内を移動した。ベッドにはさまって顔を伏せていると、ベッド下のすき間を通して部屋の反対側に置かれている姿見が見えた。その姿見にカザリの顔が映りこんだ。部屋に入ってきたのはカザリだったのだとわかった。わたしは姿見のカザリを見つめた。ママの部屋になんの用があるのかわからないが早く出て行ってくれないだろうかと思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一听到开门的声音，我的身体用了用力。我想保持安静，让越来越激烈的心脏跳动声停下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开门的人的脚步声在房间内移动着。我在床上朝下探了探脸，通过床下的缝隙看见了放在房间对面的穿衣镜。穿衣镜里映入了小饰的身影。我不知道小饰为什么进妈妈的房间，只是心想要是她早点出去就好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　カザリはまっすぐに棚の前へ移動して中に納まっているＣＤケースを眺め始めた。鼻歌を歌いながら彼女は棚からＣＤ数枚を抜き取った。どうやらそれらを借りるために部屋へ来たらしいとわかった。彼女は抜き取ったＣＤケースをそばの机へ無造作に置き再び棚を眺めた。そしてまた数枚を抜き取って無造作に机へ置いた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小饰径直走到架子的前面，开始看着里面收纳着的cd盒。她一边哼着小曲儿一边从中抽了几盘cd出来。我知道她多半是来房间里借cd的。她把取出的cd随意的放在旁边的桌子上，然后又打量着cd架。于是又有几盘cd被随意的放置在桌上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　そのとき花瓶に当たってしまった彼女の手がベッド下から見える姿見に映りこんだ。わたしはその瞬間、「ああ！」と叫んだ。花瓶が倒れて中の水がママのノートパソコンにすべてぶちまけられてしまったからだ。しかしわたしの声に彼女が気づいた様子はなかった。なぜなら同じタイミングで彼女もまた「ああ！」と叫んでいたからだ。彼女はすぐに花瓶を元に戻したが遅かった。びしょぬれになったパソコンを見下ろして真っ青になった彼女を姿見の中に見た。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的手碰到花瓶的时候，我在床下通过穿衣镜看见了这一幕。我在那个瞬间【啊啊！】的叫了出来。花瓶倒了里面的水全倒在了妈妈的笔记本电脑。但是她好像并没有注意我的叫声。因为在相同的时间里她也【啊啊！】的叫了出来。虽然她很快把花瓶摆回原位，但还是迟了。俯视着湿透的笔记本电脑的她，在穿衣镜里看起来脸色全绿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　彼女は困ったように室内を見回していたがやがて笑みを浮かべた。彼女が移動して姿見に映らない場所へ引っ込んだ。しかしベッド下のすき間から彼女の靴下に覆《おお》われた足首が見えた。彼女の足は室内を移動して部屋の隅に行き置かれていた三冊の本の手前で止まった。スズキさんから借りて取りあげられたわたしの本だった。カザリの手がそれらをつかみあげた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在屋子里四处看着显得很难办的样子，但很快脸上就浮现出了笑容。她走动着，退到了穿衣镜看不到的地方。但是从床下的缝隙中我能看到她那被袜子遮住的脚踝。她的脚在房间里移动着，走到放有那三本书的房间的角落那儿停了下来。那是我从铃木那儿借的书，被妈妈拿走了。它们被小饰的手一把抓了上来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　その後カザリは机に置いたＣＤを棚に戻した。借りていくことを諦めたようだった。そのかわりに彼女はスズキさんの本を持って部屋を出た。しばらく自室に行ったり居間を横切ったりする彼女の足音が聞こえていた。しかしやがて彼女は自室に落ち着いたらしく足音が聞こえなくなった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看起来好像已经放弃借cd了。她转而拿着铃木的书走出了房间。不一会儿，我就听到了小饰横穿过客厅走到自己房间的脚步声。但是好像很快她就在自己房间里安顿了下来，我也听不到脚步声了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后，小饰把放在桌子上的cd放回了架子上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　カザリがなんのために本を持って行ったのかわたしはすぐに気づいた。ママが戻ってきて水浸しのパソコンを見たらいったいだれがやったのか疑問に思うだろう。カザリとわたし、どちらがやったのか……。しかしわたしから取り上げた本がなくなっていれば、わたしが本を取り返すために部屋へ入り花瓶を倒したのだとママは考えるはずだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很快就意识到小饰为什么把书拿走了。妈妈一回到家里看见被水浸透的笔记本电脑，肯定心里会有疑问到底是谁做的？小饰和我之间，是谁呢？但是要是从我那儿拿走的书不见了的话，妈妈就可能会认为是我为了拿回书而进入房间碰倒了花瓶吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　ママは今までになく怒るだろうとわたしは想像した。こんなにひどい事件ははじめてだった。わたしは死をもってつぐなうことを要求されるに間違いなかった。わたしは昨日のママの顔を思い出した。仁王立ちでわたしを見下ろすゴムのマスクのような顔だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想象着妈妈前所未有的生气的样子。这么严重的事情还是第一次。妈妈一定会让我以死赎罪的。我想起妈妈昨天的神情。叉开脚站着，俯视着我的脸就像橡皮面具一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしは慎重にベッドと壁の隙間から出ると足音をたててカザリに気づかれないよう部屋を出た。玄関から外に出るとわたしはスズキさんの家に走った。わたしに唯一残された生きる方法はスズキさんにかくまってもらうことだけだった。しかしスズキ家のチャイムをならした時、中から出てきたのはうすく化粧をした女の子だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我小心的从床和墙壁之间的间隙中走了出来，为了不让小饰发现，踮着脚走出了房间。从玄关走到外面后，我向着铃木家跑去。我仅存的唯一的活下去的办法就只有藏在铃木家里了。但是按响铃木家门铃的时候，从里面出来的是一个化着淡妆的女人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　女の子はわたしを頭のてっぺんからつま先まで眺めて言った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女人从头到脚把我打量了一番，对我说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「あなただあれ？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【你是哪位?】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしはこの子がスズキさんの孫であることを直感的に覚った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直觉告诉我这位女子是铃木的孙女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「そのう……、スズキさんは……？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【那个。。铃木呢。。？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「わたしもスズキだけど？　でもきっとあなたが言ってるのはおばあちゃんのことね？　おばあちゃんなら死んだわよ。今日の朝、犬がうるさいからって近所の人がたずねてきたら、玄関で倒れて死んでたんだって。風邪をこじらせたそうよ。もう、せっかくの休みなのに朝から呼び出されてこまっちゃった」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【我就是铃木？但是你说的铃木一定是我奶奶吧？奶奶已经死了。今天早上，因为这只狗叫唤着，附近的人都过来敲门，发现奶奶已经倒在玄关死掉了。好像是因为感冒恶化了吧。真是的，好不容易有个放假的早晨，就把我叫了出来，烦死了。】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　昨日、スズキさんが風邪気味だと言っていたのを思い出した。玄関に立つ女の子の背後で数人の歩き回る気配があった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想起昨天铃木说过自己好像感冒了。站在玄关的女人的背后还有几人在来回的走动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「エリちゃん、どなただったのー？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【绘香，是哪位啊？】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　そう家の奥から女性の声が聞こえてきた。女の子が振り返って、「わかんなーい、知らない子ー」と返事をした。わたしに向き直るとため息をつきながら彼女は「勝手に死なれるのも困るのよ。かってた犬、どうすんだろう。保健所につれていくのかしら」と言った。わたしは咄嗟《とっさ》に「神様、今ここでこの子の首を絞めてもいいでしょうか」と思ったがうなだれてスズキさんの家を離れることしかできなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从屋子的里面传来了女性的声音。女子转过头去，【我不清楚，一个不认识的小孩】这么回答道。她一边向我这边转过身来一边叹着气说着【就这样随便的死掉了真是麻烦啊。养的狗怎么办啊，看来要带去卫生所了】。那一瞬间，我心想【神啊，要是现在把这个人给掐死就好了】，但是没有办法我只能低着头从铃木家离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしは公園のベンチに座った。かつてアソを発見したベンチだった。大勢の子供が公園で遊んでいた。滑り台を滑り、ブランコを揺らし、力いっぱいに笑っていた。わたしは体を丸めて目を覆った。スズキさんがもうこの世にいないというのが信じられなかった。「あんまりですよー」と思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我坐在公园的长凳上。这是曾经发现安苏的长凳。有好多小孩在公园里玩耍。滑梯上滑行的，荡秋千的，好多好多，都笑的好开心。我蜷着身子闭上眼睛，真的不敢相信铃木已经不在这个世界了。【太过分了】，我心想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　公園の時計が六時をさした。そろそろママが帰ってくる時間だった。約三時間、わたしはベンチに腰掛けてじっとしていた計算になる。気づくと足元に水溜りができていた。わたしの流した涙が多すぎて水溜りになってしまったのだと一瞬思ったが、よく見ると近くの水のみ場から漏れ流れてきた水だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公园的时钟已经指向了六点。差不多是妈妈回来的时间了。我大约估算了一下，坐在长凳一动不动已经三个小时了。回过神来的时候，脚边已经变成了一块水洼地了。那一瞬间我想这是我流了太多泪而形成的水洼地把，但是仔细一看，它是从近处的水箱里漏出来的水流淌而成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　わたしは立ち上がった。地の果てまで逃げようと決心した。しかしそのとき視界の端にカザリの姿を見つけた。最初は見まちがいかと思ったけれどたしかにカザリが公園そばの道を歩いていた。彼女の手にはコンビニの袋がぶら下げられており部屋を出て外へ買い物に出ていたらしいとわかった。わたしはカザリを追いかけた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我站起来，决定要逃到世界的尽头。但是那时我在视线的边缘发现了小饰的身影。一开始我想自己是不是看错了，但随后就确定走在公园旁边道路上的是小饰。我追了上去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「カザリ、待って！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【小饰，请等一下！】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　立ち止まり走ってきたわたしを見た彼女は目を丸くした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小饰停了下来，瞪圆了眼睛看着跑过来的我。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://xiaopengyuan.github.io/2014/09/27/kazaritoyougo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xiaopengyuan.github.io/2014/09/27/kazaritoyougo/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
